export default Dpt12 = [
    {
        question: "1. మీథేనులో బంధ కోణం ",
        options: ["A) 104°31′",
            "B) 107°48′",
            "C) 180°",
            "D) 109°28′"],
        correct_option: "D) 109°28′"
    },


    {
        question: "2. ఎసిటిక్ ఆమ్లం, ఇథైల్ ఆల్కహాల్ తో చర్య జరుపునపుడు దానికి గాఢ H2SO4 కలుపుతాం. ఈ ప్రక్రియను…. అంటారు.",
        options: ["A) సపోనిఫికేషన్",
            "B) ఎస్టరిఫికేషన్",
            "C) కాటనేషన్",
            "D) ఐసోమెరిజం"],
        correct_option: "B) ఎస్టరిఫికేషన్"
    },
    {
        question: "3. గ్రాఫైట్ మరియు వజ్రం రెండు",
        options: ["A) సాదృశ్యకాలు",
            "B) రూపాంతరాలు",
            "C) సమజాతాలు",
            "D) లోహాలు"],
        correct_option: "B) రూపాంతరాలు"
    },
    {
        question: "4. CH3 – CH2 – CH2 – COOH పేరు",
        options: ["A) ప్రాపనోయిక్ ఆమ్లం",
            "B) ప్రాపనార్లీ హైడ్",
            "C) బ్యూటనోయిక్ ఆమ్లం",
            "D) బ్యూటనార్లీ హైడ్"],
        correct_option: "C) బ్యూటనోయిక్ ఆమ్లం"
    },

    {
        question: "5. సబ్బులు నీటి కాలుష్యాన్ని కలిగించకపోవడానికి కారణం",
        options: ["A) సబ్బులు నీటిలో కరుగవు.",
            "B) సబ్బులు నీటిలో కరుగుతాయి.",
            "C) సబ్బులు 100% జీవ విచ్ఛిన్నం చెందుతాయి (bio-degradable).",
            "D) సబ్బులు జీవ విచ్ఛిన్నం చెందవు (non-biodegradable)."],
        correct_option: "C) సబ్బులు 100% జీవ విచ్ఛిన్నం చెందుతాయి (bio-degradable)."
    }, {
        question: "6. పచ్చళ్ళు నిల్వచేయడానికి ఉపయోగించే వెనిగర్ లో ఎసిటిక్ ఆమ్లం ఎంత శాతం ఉంటుంది?",
        options: ["A) 5 – 8",
            "B) 10 – 15",
            "C) 100",
            "D) 50"],
        correct_option: "A) 5 – 8"
    },
    {
        question: "7. X అనే పదార్థ ద్రావణానికి ఇథనోయిక్ ఆమ్లాన్ని కలిపినపుడు రంగులేని, ‘వాసనలేని వాయువు Y వెలువడింది. Y వాయువు సున్నపుతేటను పాలవలె మార్చినచో X పదార్థాన్ని గుర్తించండి.",
        options: ["A) NaHCO3",
            "B) NaOH",
            "C) CH3COONa",
            "D) NaCl"],
        correct_option: "A) NaHCO3"
    },
    {
        question: "8. పచ్చళ్ళు నిల్వ చేయుటకు ఉపయోగించు కార్బాక్సిలిక్ ఆమ్లం",
        options: ["A) మిథనోయిక్ ఆమ్లం",
            "B) ప్రొపనోయిక్ ఆమ్లం",
            "C) ఇథనోయిక్ ఆమ్లం",
            "D) బ్యుటనోయిక్ ఆమ్లం"],
        correct_option: "C) ఇథనోయిక్ ఆమ్లం"
    },
    {
        question: "9. CH, – CH – CH – CH, యొక్క IUPAC నామం",
        options: ["A) క్లోరోబ్యూటేన్",
            "B) 2 – క్లోరోబ్యూటేన్",
            "C) 2, 3 – క్లోరోబ్యూటేన్",
            "D) 2, 3-డై క్లోరోబ్యూటేన్"],
        correct_option: "D) 2, 3-డై క్లోరోబ్యూటేన్"
    },

    {
        question: "10. ‘ఆల్కెన్ సమజాత శ్రేణి’ యొక్క సాధారణ ఫార్ములా",
        options: ["A) CnH2n + 2",
            "B) Cn H2n",
            "C) Cn H2n – 2",
            "D) Cn H2n + 1"],
        correct_option: "C) Cn H2n – 2"
    },
    {
        question: "11. ప్రమేయ సమూహాన్ని ప్రాధాన్యత ప్రకారం ఎంచుకొనుటలో క్రింది వానిలో ఏది సత్యం?",
        options: ["A) -COOH > – CHO > R – OH > – NH2 > C = O > COOR",
            "B) -COOH > – COOR > C = O > R – OH – NH2 > CHO",
            "C) -COOH > – COOR > – CHO > > C = O > R – OH > – NH2",
            "D) -COOH > – CHO > – COOR > C = O > R – OH > – NH2"],
        correct_option: "C) -COOH > – COOR > – CHO > > C = O > R – OH > – NH2"
    },
    {
        question: "12. ఆల్కీన్ సాధారణ ఫార్ములా",
        options: ["A) Cn H2n",
            "B) Cn H2n + 1",
            "C) Cn H2n – 2",
            "D) CnH"],
        correct_option: "A) Cn H2n"
    },

    {
        question: "13. C2H6 + Cl2 → C2H5Cl + HCl\n" +
            "C2H5Cl + Cl2 → A + HCl/n" +
            "పై చర్యలో “A” అనగా ……",
        options: ["A) C2H5Cl2",
            "B) C2H4Cl",
            "C) C2H4Cl2",
            "D) C2H5Cl "],
        correct_option: "C) C2H4Cl2"
    },


]